夢想做工程師或者汽車維修員既同學仔入一入黎

頭先見到有同學仔買唔岩工具，所以提一提大家（唔好再叫六角匙啦）
同埋根據工作經驗，現場實習生同工具其實都唔係好夠，所以想多啲人入行
以下做法唔需要太大力，係連un挑鬼命既人同絲打都適用既，因為我都係
重有以下工具都係比較平同容易量產人手一套，專業人士請唔好屌咁大力

首先講一講螺絲帽係點樣扭

因為基本上兩邊螺絲帽都唔會扣得實個木頭（本體）
咁你只扭一邊既話兩邊係會跟住一齊轉
所以最好係兩邊螺絲帽都一齊扭，或者一邊扣實＋另一邊扭
咁通常條柱每邊就有三粒既，咁你扭開哂一邊之後，就可以請在場既大隻仔夾硬推／踢郁個本體，唔需要哂時間拆哂兩邊既
又由於工人實在太少，我建議３—４人以上一隊，兩個人渣工具扭鬆後，第三個人用手繼續扭甩絲帽，有工具既就同時轉去下一粒絲帽，流水式作業咁樣效率會比較高
由於想最大限度地運用大隻仔既力氣，所以我反而建議呢個工程師既工夫都由比較un或者女仔去做，拆開後就請大隻仔做搬運工

工具：
首先請大家注意Size係非常重要既，頭先就係見同學仔買錯，講佢又唔聽

我地係路邊常見需要扭既呢，通常個頭就係13mm
但有部分係有漆油既，咁13mm就比較難塞到落去（因為厚左，把野又太fit size）
咁同學仔可以選用14mm，或者照用13mm，用其他工具例如鎚仔之類既重物夾硬大大力扑佢入去

裝修佬叫做梗頭，鋪頭叫做令梗
呢個係最基本既工具，但用既時候都會比較辛苦，因為佢每次扭完一下，都要抽返出黎重新kick入去

所以我建議係配下面呢支一對咁用既

呢個裝修佬叫「啦啦批」（kick溺卡嘞個嘞），鋪頭叫曲頭波令
咁佢既好處就係佢個頭可以好似齒輪咁，單向咁轉，請睇以下示範

咁所以佢每次用力向下壓完（扭鬆）後，就可以係扣實個螺絲帽既同時輕鬆向上拉去reset個位（會聽到卡卡聲），等你再次用力向下扭
可以見到向上既時候係輕鬆啲（同埋粒螺絲係冇轉到既），向下個陣就要比少少力（螺絲會轉，即係鬆緊）
但要注意片入面見到既另一邊螺絲一定要用另一支野鎖實，唔係佢只會好似條片咁係咁自轉我得兩隻手示範唔到

咁係工具有限既情況下我建議大家係咁樣用

一邊用令梗扣實（因為呢隻冇咁好扭／冇咁好用力），一邊就用啦啦批起勢咁chok，一chok鬆左呢，就好容易用手扭開架啦

當然都可以兩支呢啲咁用，兩個人分別反方向咁扭，更加快

呢個係啦啦批既替代品，鋪頭叫活動卜柄，咁佢既用法就同啦啦批一樣既

我自己覺得佢扭個陣比較容易甩，大家可以睇係邊種就手，自行決定
不過佢個頭就可以替換size既，大家都可以買定14mm同15mm既

咁呢支就叫大力鉗，咁佢好處就係大力，同埋大細可以自由調校，但就比較重同難隨身帶住，基本上同佢既功能係冇咩分別，但大力鉗調校size係容易好多

佢地用途同令梗一樣，方便大家去扣實其中一邊既螺絲帽，但就唔建議用黎扭既

順帶一提，如果大家見到個螺絲兩邊有啲黑黑地既野，咁就唔洗扭啦，因為個啲係燒左焊焊實左既，除非你啪得斷粒螺絲，否則都係搵過第二隻好過啦

參考價：
令梗：$8.5
啦啦批：$26

推
我要罷工

推

Sapper

長知識了！
728拾荒有人送咗兩把鉗比我
知道點用啦！

[窮學生] 我只需要你地管理好物！資！仲有上！前！線！

梗頭係兩邊都無圓型個飯呀

係咪叫攝士？
一般點叫法？

淘寶買一堆先

咪就係士巴拿
活動扳手

落五金鋪/深水埗買啦！

而家多數點左焊，有一邊要用大力鉗，拎梗會套唔入

絲下次放學術台
吹水台好難推郁

之前幾次發夢都係用大力鉗夾螺絲用啦啦批扭絲帽，快到變魔術咁
btw見中環d欄真係要用六角匙，要照帶

上次發夢係上水，親身量度後，c母係M13
記住
M13

呢個有用

唔該曬教學！ 有用！

拉拉批有冇話咩size

係咪宜家要 拉拉批+搵固定?

地盤叫six士

push

工程狗幫推

因為個邊佢地都有哂準備
開發新地區先可以用呢啲裝備

咁上次六角匙有咩用？真係冇留意到

係
拉拉批要13mm，最常見
14mm係spare，得好少情況用到
固定既話就求其一支士巴拿其實都可以

幫推

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

士巴拿

唔係想鼓勵你地龜縮唔做嘢 小弟發夢都係企最前

不過已經幾次死裏逃生覺得好多人都忽視左
比狗追咬嘅時候如果打唔贏要走應該點做
希望你地都可以討論一下諗下計仔
暫時諗到嘅係

我極度希望前排嘅人

你地齊裝嘅時候都唔該每人帶一個腰包
唔係背囊
即係下低呢個
又係decathlon

點解？ 因為背囊根本唔適合緊急情況要攞嘢
同埋前線手足要攞其他工具係身
用腰包先可以裝到其他必要物資用黎撤退

第二樣嘢要講嘅就係入面應該裝乜嘢
我暫時諗到嘅就係
前線手足一唔係就用保鮮袋裝一包波子
或者用呢個

裝油或者蛋液

依家個問題就係當班狗衝上黎咬人而我地又唔夠打走緊嘅時候
欠缺一樣有效嘅方法減慢佢地逼進嘅速度
咁樣搞只會令到前線俾人當沙包咁咬
好容易連累自己人
到依家為止，好多手足都仲係未有開始用呢堆工具
希望可以提多次大家
場夢未發完，我地要趁時間許可嘅時候準備充足d

麻煩大家睇埋呢篇
我同樓主嘅建議希望推上去比大家睇

推到有人睇

推呀

我見樓主 有圖有教學 好專業幫推 還有樓上膠樽應該裝油會好好多

係呀，但係個問題係我開左兩次post都無人推
依家要係呢個post推晒上去

大家推嘅時候推埋呢個

Push

不如你開過個
吹水台推唔到

全民8月5曰大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

推啊

我開左兩次都無人推

可能收工開多次

有冇工程兵群加入

唔知點解見到「啦啦批」就好想笑

網上流傳M8螺絲好似好多地方用

Source:

我一路打都一路笑
裝修佬既讀音大約係嘞嘞批咁囉

大力加啦啦批會好用d 佢落左油你要搵野扑左面層油 之後拆個時粒介子會食哂油 咁你就因為拉長左有鬆位 2把大力你就會拆得唔快

打錯絲帽先岩

竹各位學師要買就買6吋既「大力鉗」&「士巴拿」

推！強推啦啦批！呢個好容易上手，完全可以將件事推快兩倍，見啲新入行嘅後生戴住手套用色士好唔方便，同埋攰到手震震卡唔到把嘢落螺絲度

engineers are dog

推

啦啦批幾好真心